<resources>
    <!--
    /*
    These are strings used generally.
    */
    -->

    <string name="appName">에니어그램</string>

    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-5547278100172565/6962949132</string>
    <string name="kakao_app_key">0d40bb64831ca333cd711810dc22bc24</string>
    <string name="kakao_scheme">kakao0d40bb64831ca333cd711810dc22bc24</string>
    <string name="kakaolink_host">kakaolink</string>

    <string name="leftArrow">\u003c</string>
    <string name="rightArrow">\u003e</string>

    <string name="next">NEXT</string>

    <!--
    /*
    These are strings for DictionaryActivity.
    */
    -->

    <string name="DictionaryBasic">\u25bc 기본 유형</string>
    <string name="DictionaryWing">\u25bc 날개 유형</string>

    <!--
    /*
    These are strings for EnneagramActivity.
    */
    -->

    <string name="thankYou">이용해주셔서 감사합니다 : )</string>

    <string name="toSurveyButton">시작</string>
    <string name="toIntroductionButton">설명</string>
    <string name="toDictionaryButton">사전</string>

    <!--
    /*
    These are strings for IntroductionActivity.
    */
    -->

    <string name="whatBox1">\u25b2 애니어그램이란?</string>
    <string name="whatBox2">\u25b2 도움을 주신 분들.&#8230;</string>

    <string name="what1">에니어그램(Enneagram)은 사람을 9가지 성격으로 분류하는 성격 유형 지표이며 인간에 대해 이해할 수 있는 방법들 중에 하나입니다. 희랍어에서 9를 뜻하는 ennear와 점, 선, 도형을 뜻하는 grammos의 합성어로, 본래 에니어그램은 \'9개의 점이 있는 도형\'이라는 의미입니다.</string>
    <string name="what2">제게 심리학을 처음 소개해준 김지훈, 고맙습니다.\n또한, 본 앱의 지문들은 하단 사이트들의 도움을 받았습니다. 진심으로 감사드립니다 :-)</string>

    <string name="link1">https://maindheart.org</string>
    <string name="link2">https://hurr.tistory.com</string>
    <string name="link3">https://blog.naver.com/dryks</string>

    <!--
    /*
    These are strings for ResultActivity.
    */
    -->

    <string name="summary">\u25b2 개요</string>
    <string name="summaryGood">\u25b2 성장</string>
    <string name="summaryWing">\u25b2 날개</string>

    <string name="result1">1 유형, 정의로운 개혁가(The Reformer)</string>
    <string name="result1w9">1 유형 9번 날개, 이상주의자(The Idealist) </string>
    <string name="result1w2">1 유형 2번 날개, 사회변혁가(The Servant-leader)</string>
    <string name="result2w1">2 유형 1번 날개, 봉사자(The Servant)</string>
    <string name="result2w3">2 유형 3번 날개, 주인(The Host/Hostess)</string>
    <string name="result2">2 유형, 남을 돕는 조력자(The helper)</string>
    <string name="result3">3 유형, 야심찬 성취가(The Achiever)</string>
    <string name="result3w2">3 유형 2번 날개, 매력적인 사람(The Charmer)</string>
    <string name="result3w4">3 유형 4번 날개, 전문가(The Professional)</string>
    <string name="result4">4 유형, 감성적인 예술가(The Individualist)</string>
    <string name="result4w3">4 유형 3번 날개, 귀족(The Aristocrat)</string>
    <string name="result4w5">4 유형 5번 날개, 보헤미안(The Bohemian)</string>
    <string name="result5">5 유형, 초연한 관찰자(The Investigator)</string>
    <string name="result5w4">5 유형 4번 날개, 인습타파주의자(The Iconoclast)</string>
    <string name="result5w6">5 유형 6번 날개, 해결사(The Problem-solver)</string>
    <string name="result6">6 유형, 의심많은 충성가(The Loyalist)</string>
    <string name="result6w5">6 유형 5번 날개, 방어하는 사람(The Defender)</string>
    <string name="result6w7">6 유형 7번 날개, 친구(The Buddy)</string>
    <string name="result7">7 유형, 행복한 열정가(The Enthusiast)</string>
    <string name="result7w6">7 유형 6번 날개, 엔터테이너(The Entertainer)</string>
    <string name="result7w8">7 유형 8번 날개, 현실주의자(The Realist)</string>
    <string name="result8">8 유형, 도전적인 지도가(The Challenger)</string>
    <string name="result8w7">8 유형 7번 날개, 독립적인 사람(The Maverick)</string>
    <string name="result8w9">8 유형 9번 날개, 곰같은 사람(The Bear)</string>
    <string name="result9">9 유형, 온순한 조정자(The Peacemaker)</string>
    <string name="result9w8">9 유형 8번 날개, 중재자(The Referee)</string>
    <string name="result9w1">9 유형 1번 날개, 몽상가(The Dreamer)</string>

    <string name="type11">이들은 원칙과 윤리를 중시하는 완벽주의자들이다. 공정하고 성실하기 때문에 많은 사람들의 신뢰를 받는다. 불의를 보면 종종 개혁가로 돌변하곤 한다. 하지만 그 완벽주의로 인해 이들을 잔소리가 많은 사람이 된다. 스스로에게도 엄격해서 항상 자신을 억압한다. 억압된 분노가 내재되어 있으며 한번 터지면 어찌할 바를 모른다.</string>
    <string name="type12">이들은 옳지 못한 것과 결점이 있는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 이들은 스스로의 비판적인 완벽주의가 완전하고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 더 높은 목적을 위해 노력한다면 분노에서 벗어나 7유형처럼 즐겁고 열정적인 삶을 추구할 수 있게 된다.</string>
    <string name="type21">이들은 사교적이고 이타적인 사람들이다. 관심과 사랑으로 주변에 생기를 불어넣고 격려를 잘 한다. 이들은 모든 사람들에게 사랑을 받고 싶어한다. 때론 아첨을 해서라도 호감을 얻기 위해 노력하며 그만큼 보답을 받길 기대한다. 그렇지 못 하면 분노를 느낀다. 관계에 있어서 소유욕이 강하다.</string>
    <string name="type22">이들은 사랑받을 가치가 없는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 이들은 스스로의 필요한 사람이 되고자 하는 욕구가 사랑받고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 스스로와 타인을 배려하기 위해 노력하면 4유형처럼 섬세하고 아름다운 내면으로 이상적인 상담가가 될 수 있다.</string>
    <string name="type31">이들은 사회적으로 성공한 사람들의 이미지를 그대로 가지고 있다. 유연하고 유능하며, 적응력이 강하고 자신감이 있다. 이들은 성공에 집착하고 일에 매진하느라 항상 바쁘다. 최고가 되기 위해 경쟁적이며, 상대방을 잘 이용한다. 성공에 집착하는 일벌레나 다른 사람을 깔보는 속물이 대부분 3유형이다.</string>
    <string name="type32">이들은 가치 없는 것, 혹은 타고난 재능이 없는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 성공을 좇는 것은 가치 있게 여겨지고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 스스로를 개발하고 다른 사람을 위한 본보기가 되기 위해 노력한다면 6유형처럼 사람들과 교류하고 유대를 쌓는 방법을 깨닫게 된다.</string>
    <string name="type41">이들은 고상하고 우아하며, 세련되고 신비로운 사람들이다. 미적 감각과 그것에 대한 연출력이 뛰어나고 창조적이며 개성이 뚜렷하다. 독특함을 추구하는 만큼 아무도 자신을 이해하고 사랑하지 않는다고 느낀다. 예민하고 마음이 여리며 사교적이지 않다. 낮은 자존감은 종종 질투와 끝없는 선망으로 이어진다.</string>
    <string name="type42">이들은 정체성이 없는 것, 혹은 자신이 중요한 존재가 아닌 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 제멋대로 행동하는 것이 자기 자신이고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 과거를 딛고 일어서기 위해 노력한다면 1유형처럼 명확한 판단력과 합리성을 가지게 된다.</string>
    <string name="type51">이들은 지적이고 냉정하며 뛰어난 이해력과 통찰력을 가진 사람들이다. 호기심 많고 혁신적이며, 발명에 소질이 있다. 어떤 문제든지 매우 깊이 파고들어서 핵심을 파악하는 능력이 있다. 이들은 사람들 앞에 나서는 것을 매우 싫어해서 관찰자의 입장에서 모든 것을 파악하려 한다. 지식에 대해서는 탐욕스럽지만 그 외의 욕구에 대해서는 무심하다.</string>
    <string name="type52">이들은 쓸모 없고 무능하게 되는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 얼핏 쓸모 없어 보이는 것을 파고드는 모습은 유능해지고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 무한한 세상을 바라보며 현실에 뛰어들기 위해 노력하면 8유형처럼 힘과 리더십을 갖춘 유능하고 현명한 리더가 될 수 있다. </string>
    <string name="type61">이들은 어느 사회에서나 평범한 사람들이다. 조직에 충실하고 남에게 호감을 주고, 꾸준한 노력하는 사회의 모범생이다. 이들은 자신을 믿지 못해 의심이 많으면서도 안전한 조직에 충성한다. 이들은 권위에 복종하는 경향이 있다. 근심과 걱정이 많아서 비이성적이고 비겁한 행동을 하곤 하지만, 사실 쓸모없는 고민일 때가 많다.</string>
    <string name="type62">이들은 도움이나 안내를 받지 못하는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 확신에 대한 집착이 안전하고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 스스로가 어떤 문제든 헤쳐 나갈 용기와 능력을 가졌음을 믿으면 9유형처럼 평정심을 갖고 계획적인 진지함과 여유로움을 발휘할 수 있게 된다.</string>
    <string name="type71">이들을 낙천적이고 가벼운 분위기의 사람들이다. 노는 것을 좋아하며 주변을 활기차게 만든다. 호기심 많고 다재다능하며 유머러스하고 바쁜 삶을 살고 있다. 이들은 언제나 재미와 쾌락을 추구한다. 구속되는 것을 싫어하고 깊은 생각과 진지한 감정이 부족하다. 아이디어에 열중하지만 이것을 실현할 집중력은 전혀 없다.</string>
    <string name="type72">이들은 상실과 고통에 대한 두려움을 가지고 있다. 지나칠 정도로 도피하는 성향이 행복하고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 행복을 누리며 당신의 행복을 나눠주기 위해 노력한다면 5유형처럼 통찰력을 가지고 다양한 분야의 전문가로서 깊은 성취감과 즐거움을 느끼게 된다.</string>
    <string name="type81">이들은 리더십과 단호함, 그리고 특유의 힘을 가진 사람들이다. 직설적이고 현실적이며, 자신감과 결단력이 있다. 다소 거친 면이 있지만 자신의 사람들에게 관대하며 책임감을 가지고 있다. 이들은 힘에 집착한다. 인생을 위험하고 긴박한 전쟁터로 인식한다. 남을 쉽게 믿지 못하며 뻔뻔하고 파렴치하다. 자신에게 도전하거나, 손해를 끼친 사람에게 망설임 없이 복수한다.</string>
    <string name="type82">이들은 다른 사람에게 해를 당하거나 통제당하는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 끊임없는 투쟁심은 자신을 보호하고자 하는 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 자신을 당당하게 내세우고 자신이 믿는 것을 지키기 위해 노력한다면 2유형처럼 자신의 힘을 친절하고 부드럽게 표출하는 법을 알게 된다.</string>
    <string name="type91">이들은 조용하고 사람들을 편안하게 할 줄 아는 사람들이다. 수용적이고 공정하며, 진솔하고 서민적이다. 욕심이 없고 사람들의 의견에 수용적이지만 은근히 고집이 세다. 이들은 안정과 평화에 집착한다. 가혹한 현실에도 담담하며 평화를 위해서는 자신의 모든 것을 희생한다. 자존감이 낮고 삶에 대한 의욕이 없다. 이들은 활기차게 사는 대신 나태하고 안일하게 살려 한다.</string>
    <string name="type92">이들은 연결을 잃고 자기 혼자 떨어져 나가는 것에 대한 두려움을 가지고 있다. 고집스러운 나태함이 평화에 대한 욕망에서 비롯되었음을 인식해야 한다. 끊임없이 평화와 수용, 친절을 보이기 위해 노력한다면 3유형처럼 삶의 목표와 열정을 찾고 끊임없이 자아를 실현하게 된다.</string>

    <string name="type1w9">이들은 9유형의 스트레스를 피하려는 기질을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 스스로를 억압하는 기질을 극복하고 책임감과 함께 휴식을 용납할 수 있다. 자신의 비판적인 생각을 표현하는 것을 자제하게 되며, 이 유형의 성숙한 사람들은 3유형처럼 적응력과 자신감까지 갖추게 된다.</string>
    <string name="type1w2">이들은 2유형의 부드럽고 이타적인 면을 겸비한다. 이것이 감정을 억압하는 기질이 균형을 이루면서, 어느 정도 긴장을 풀고 자신이 옳지 않을 가능성을 인정하게 된다. 성숙한 사람들은 4유형처럼 진심으로 타인과 교감할 줄 알게 되면서 지혜롭고 너그러운 교육자의 면모를 갖추게 된다.</string>
    <string name="type2w1">이들은 1유형의 이성적인 판단력을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 착하고 예의바른 사람이 되기 위해 자신의 행동을 통제한다. 이들은 타인에게 필요한 사람이 되고자 하며 타인이 성장하는 모습을 보길 좋아한다. 성숙한 사람들은 7유형의 열정과 활기까지 갖추어 행동에 더욱 박차를 가하게 된다.</string>
    <string name="type2w3">이들은 3유형의 야망을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 주목받는 것을 두려워하지 않는 매력적인 사람이 된다. 성숙한 사람들은 더 이상 타인의 칭찬과 고마움에 의존하지 않게 된다. 6유형처럼 진실된 우정과 유대에 더 깊은 공감을 할 수 있게 된다. 주는 것에 능숙하며 세상에 용기를 준다.</string>
    <string name="type3w2">이들은 2유형의 이타심을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 자연스럽게 타인을 편안하게 하는 친절하고 매력적인 사람이다. 성숙한 사람들은 적절한 경쟁과 함께 이기지 않고 누리는 새로운 기쁨을 깨닫게 된다. 4유형처럼 진심을 드러낼 줄 알게 되면서 듣는 사람에게 긍정과 희망을 부여할 수 있게 된다.</string>
    <string name="type3w4">이들은 4유형의 감성과 내향성을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 부드러우면서 동시에 영향력 있는 사람들이다. 성과가 좋고 특유의 직관력 덕분에 좋은 멘토의 기질이 있다. 성숙한 사람들은 1유형처럼 사회적 책임감을 갖추게 된다. 자신감과, 감정에서 비롯한 통찰력으로 사람들의 삶의 수준을 높이는 것에 헌신할 줄 알게 된다.</string>
    <string name="type4w3">이들은 3유형의 주도적인 면을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 외향성과 본래의 내향성을 동시에 가진다. 성숙한 사람들은 주목받고 싶어하는 욕망에서 해방된다. 6유형처럼 사람을 아끼며 강한 유대감을 가지게 된다. 상대방에게 희망을 주고 깊이 공감할 수 있는 경청자의 면모를 가지게 된다.</string>
    <string name="type4w5">이들은 5유형의 지성을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 감정과 생각이 깊지만 그것을 적극적으로 표현하지 않는다. 타인의 미세한 점도 잡아내는 관찰력이 있다. 성숙한 사람들은 8유형처럼 견고하고 힘이 있다. 온화하지만 강하고, 속이 깊지만 열정적이다.</string>
    <string name="type5w4">이들은 4유형의 감성을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 아름다움와 지식에 대해 열정적이고, 간단하고 우아한 방법으로 기본적인 원리로부터 세상의 복잡성을 깊이 이해할 수 있다. 성숙한 사람들은 1유형처럼 직관적인 현명함을 갖추게 된다. 세상이 움직이는 이치를 우아한 단어로 간단하게 전달할 수 있게 된다.</string>
    <string name="type5w6">이들은 6유형의 인간애을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 인간에 대한 모든 불안의 이유를 찾으려 하기 때문에 간혹 인색해 보일 수 있다. 하지만 진실된 인간관계를 추구하며 이것으로 편안함을 느낀다. 성숙한 사람들은 9유형처럼 내적인 평온함을 갖추게 된다. 본래의 통찰력을 자신을 성찰하고 타인을 돕는 데 쓸 수 있게 된다.</string>
    <string name="type6w5">이들은 5유형의 통찰력을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 이해하기 쉬운 자신과 비슷한 사람들과 모이곤 한다. 본래 가진 불안함을 분석하고 쫓아내게 되면서 긍정적이고 밝은 성격을 가진다. 성숙한 사람들은 8유형처럼 외적인 평온함을 갖추게 된다. 자신감을 갖고 주변을 평화롭게 만들 줄 알게 된다.</string>
    <string name="type6w7">이들은 7유형의 대담함을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 본래의 신중함과 충동성 사이에서 종종 변덕스러울 수 있지만 유머러스하고 우정을 중요시 한다. 성숙한 사람들은 5유형처럼 통찰력을 갖추게 된다. 모든 사람들의 관계를 매우 가치있게 여기며, 다른사람과 끊임없는 우정과 안전함을 공유하게 된다.</string>
    <string name="type7w6">이들은 6유형의 끈기를 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 때론 약삭빠르고 태평스럽지만 좀더 부드럽고 사려깊은 배려를 할 줄 알게 된다. 성숙한 사람들은 9유형처럼 내면의 평온함을 갖추게 된다. 다양한 분야에서 전문가가 되고, 경험과 성취에서 즐거움을 깨닫게 된다. 이들은 삶의 아름다움을 알고 다른 사람들과 기쁨을 나누고 싶어 한다.</string>
    <string name="type7w8">이들은 8유형의 힘을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 때론 공격적이고 대담하지만 본래의 유머 감각에 추진력이 더해져서 큰 프로젝트를 시작하는데 능숙해진다. 성숙한 사람들은 2유형처럼 타인과 화합할 줄 알게 된다. 더 이상의 압력과 강요를 포기하고 경험과 성취에서 오는 즐거움을 깨닫게 된다. 이들은 삶의 삶을 예찬하는 진취적인 사람들이다.</string>
    <string name="type8w7">이들은 7유형의 유머감각을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 거칠고 터프하면서도 존재감이 대단하다. 성숙한 사람들은 5유형처럼 통찰력을 갖추게 된다. 거짓된 허세보다 본질로부터 오는 진정한 힘을 중요시하게 된다. 내면에 부드러움과 진지함이 생기면서 더욱 세련된 판단과 융통성을 가져다 준다.</string>
    <string name="type8w9">이들은 9유형의 평온함을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 얼핏 얌전하고 느긋하게 보이지만 거칠고 터프한 면모가 있다. 성숙한 사람들은 3유형처럼 야망을 갖추게 된다. 거짓된 허세보다 본질로부터 오는 진정한 힘을 중요시하게 된다. 내면에 부드러움과 진지함이 생긴다. 거친 힘과 부드러운 친절함을 적재적소에 쓸 줄 알게 된다.</string>
    <string name="type9w8">이들은 8유형의 힘을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 온화하고 단순하며, 투박하고 어린이 같은 면이 있다. 강아지처럼, 행복해지기 위해, 불행을 잊기 위해 열정적이다. 성숙한 사람들은 2유형처럼 부드러움을 갖추게 된다. 자만심이나 자기 기만은 모두 사라지고, 막강하면서도 관대한 사람이 된다. </string>
    <string name="type9w1">이들은 1유형의 현명함을 겸비하고 있다. 이 때문에 이들은 얼핏 튀지 않고 적극적인 활동을 하는 것 같지 않다. 하지만 이들이 하는 행동은 영향력 있고 교묘하며 매우 쓸모있다. 성숙한 사람들은 7유형처럼 즐거움을 추구하게 된다. 목표를 달성했을 때의 즐거움을 깨닫게 되는데, 그 목표는 주로 다른 사람들을 가르치는 행동이다.</string>

    <!--
    /*
    These are strings for SurveyActivity.
    */
    -->

    <string name="page1">1 / 10</string>
    <string name="page2">2 / 10</string>
    <string name="page3">3 / 10</string>
    <string name="page4">4 / 10</string>
    <string name="page5">5 / 10</string>
    <string name="page6">6 / 10</string>
    <string name="page7">7 / 10</string>
    <string name="page8">8 / 10</string>
    <string name="page9">9 / 10</string>
    <string name="page10">10 / 10</string>

    <string name="radioButton1">1점</string>
    <string name="radioButton2">2점</string>
    <string name="radioButton3">3점</string>
    <string name="radioButton4">4점</string>
    <string name="radioButton5">5점</string>

    <string name="survey1">1. 특별한 이유 없이 짜증날 때가 있다.</string>
    <string name="survey2">2. 남을 돕는 것은 좋아하지만 내가 도움을 청하기는 싫다.</string>
    <string name="survey3">3. 내 일에 친한 동료를 끌어들여 함께 일하기를 좋아한다. 그래서 우리 사이는 멀어질 수 없다.</string>
    <string name="survey4">4. 이유 없이 무언가를 갈망하는 느낌이 자주 든다.</string>
    <string name="survey5">5. 사적인 공간을 갖는 것이 내게는 사치가 아니라 필수요소다.</string>
    <string name="survey6">6. 공들여 해야 할 프로젝트가 있을 때는 오히려 불안감이 덜하다.</string>
    <string name="survey7">7. 긍정적으로 생각하려는 나의 욕구는 가끔 중독과도 같다.</string>
    <string name="survey8">8. 무시 못할 힘과 영향력을 가진 사람이다.</string>
    <string name="survey9">9. 사람들은 나를 실제보다 더 평화로운 사람으로 본다.</string>
    <string name="survey10">10. 일을 빨리 완수하는 것보다 올바르게 완수하는 것이 중요하다.</string>
    <string name="survey11">11. 누군가를 도와주고 조언해줄 일이 생기면 이를 억제하기 힘들다.</string>
    <string name="survey12">12. 기한을 지키는 일이 세부사항을 일일이 바로잡는 일보다 중요하다.</string>
    <string name="survey13">13. 슬픔이 가진 달콤한 면을 받아들일 수 있다.</string>
    <string name="survey14">14. 행동하기에 앞서 그 문제에 대해 깊이 생각한다.</string>
    <string name="survey15">15. 사람들을 웃게 만들면서 더 편안해지고 걱정도 덜해진다.</string>
    <string name="survey16">16. 진부하고 똑같은 일을 반복하기보다 뭔가 새로운 시도를 좋아한다.</string>
    <string name="survey17">17. 무뚝뚝한 태도 때문에 때로는 사람들이 나를 멀리한다.</string>
    <string name="survey18">18. 자연 속에 있으면 큰 위안을 느낀다.</string>
</resources>